%----------
%   IMPORTANTE
%----------

% Si nunca has utilizado LaTeX es conveniente que aprendas una serie de conceptos básicos antes de utilizar esta plantilla. Te aconsejamos que leas previamente algún tutorial (puedes encontar muchos en Internet).

% Esta plantilla está basada en las recomendaciones de la guía "Trabajo fin de Máster: Escribir el TFM", que encontrarás en http://uc3m.libguides.com/TFM/escribir
% contiene recomendaciones de la Biblioteca basadas principalmente en estilos APA e IEEE, pero debes seguir siempre las orientaciones de tu Tutor de TFM y la normativa de TFM para tu titulación.

% Encontrarás un ejemplo de TFM realizado con esta misma plantilla en la carpeta "_ejemplo_TFM_2019". Consúltalo porque contiene ejemplos útiles para incorporar tablas, figuras, listados de código, bibliografía, etc.


%----------
%	CONFIGURACIÓN DEL DOCUMENTO
%----------

% Definimos las características del documento y añadimos una serie de paquetes (\usepackage{package}) que agregan funcionalidades a LaTeX.

\documentclass[12pt]{report} %fuente a 12pt

% MÁRGENES: 2,5 cm sup. e inf.; 3 cm izdo. y dcho.
\usepackage[
a4paper,
vmargin=2.5cm,
hmargin=3cm
]{geometry}

% INTERLINEADO: Estrecho (6 ptos./interlineado 1,15) o Moderado (6 ptos./interlineado 1,5)
\renewcommand{\baselinestretch}{1.15}
\parskip=6pt

% DEFINICIÓN DE COLORES para portada y listados de código
\usepackage[table]{xcolor}
\definecolor{azulUC3M}{RGB}{0,0,102}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

% Soporte para GENERAR PDF/A --es importante de cara a su inclusión en e-Archivo porque es el formato óptimo de preservación y a la generación de metadatos, tal y como se describe en http://uc3m.libguides.com/ld.php?content_id=31389625. En la carpeta incluímos el archivo plantilla_tfg_2017.xmpdata en el que puedes incluir los metadatos que se incorporarán al archivo PDF cuando lo compiles. Ese archivo debe llamarse igual que tu archivo .tex. Puedes ver un ejemplo en esta misma carpeta.
\usepackage[a-1b]{pdfx}

% ENLACES
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,
	linkcolor=black, % enlaces a partes del documento (p.e. índice) en color negro
	urlcolor=blue} % enlaces a recursos fuera del documento en azul

% EXPRESIONES MATEMATICAS
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}

\usepackage{txfonts} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[english]{babel} 
\usepackage[babel, english=american]{csquotes}
\AtBeginEnvironment{quote}{\small}

% diseño de PIE DE PÁGINA
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\rfoot{\thepage}
\fancypagestyle{plain}{\pagestyle{fancy}}

% DISEÑO DE LOS TÍTULOS de las partes del trabajo (capítulos y epígrafes o subcapítulos)
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\titleformat{\chapter}[block]
{\large\bfseries\filcenter}
{\thechapter.}
{5pt}
{\MakeUppercase}
{}
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{*3}
\titlecontents{chapter}
[0pt]                                               
{}
{\contentsmargin{0pt}\thecontentslabel.\enspace\uppercase}
{\contentsmargin{0pt}\uppercase}                        
{\titlerule*[.7pc]{.}\contentspage}                 

\titleformat{\section}
{\bfseries}
{\thesection.}
{5pt}
{}
\titlecontents{section}
[5pt]                                               
{}
{\contentsmargin{0pt}\thecontentslabel.\enspace}
{\contentsmargin{0pt}}
{\titlerule*[.7pc]{.}\contentspage}

\titleformat{\subsection}
{\normalsize\bfseries}
{\thesubsection.}
{5pt}
{}
\titlecontents{subsection}
[10pt]                                               
{}
{\contentsmargin{0pt}                          
	\thecontentslabel.\enspace}
{\contentsmargin{0pt}}                        
{\titlerule*[.7pc]{.}\contentspage}  


% DISEÑO DE TABLAS. Puedes elegir entre el estilo para ingeniería o para ciencias sociales y humanidades. Por defecto, está activado el estilo de ingeniería. Si deseas utilizar el otro, comenta las líneas del diseño de ingeniería y descomenta las del diseño de ciencias sociales y humanidades
\usepackage{multirow} %permite combinar celdas 
\usepackage{caption} %para personalizar el título de tablas y figuras
\usepackage{floatrow} %utilizamos este paquete y sus macros \ttabbox y \ffigbox para alinear los nombres de tablas y figuras de acuerdo con el estilo definido. Para su uso ver archivo de ejemplo 
\usepackage{array} % con este paquete podemos definir en la siguiente línea un nuevo tipo de columna para tablas: ancho personalizado y contenido centrado
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\DeclareCaptionFormat{upper}{#1#2\uppercase{#3}\par}

% Diseño de tabla para ingeniería
\captionsetup[table]{
	format=upper,
	justification=centering,
	labelsep=period,
	width=.75\linewidth,
	labelfont=small,
	font=small,
}

%Diseño de tabla para ciencias sociales y humanidades
%\captionsetup[table]{
%	justification=raggedright,
%	labelsep=period,
%	labelfont=small,
%	singlelinecheck=false,
%	font={small,bf}
%}


% DISEÑO DE FIGURAS. Puedes elegir entre el estilo para ingeniería o para ciencias sociales y humanidades. Por defecto, está activado el estilo de ingeniería. Si deseas utilizar el otro, comenta las líneas del diseño de ingeniería y descomenta las del diseño de ciencias sociales y humanidades
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{imagenes/}} %ruta a la carpeta de imágenes

% Diseño de figuras para ingeniería
\captionsetup[figure]{
	format=hang,
	name=Fig.,
	singlelinecheck=off,
	labelsep=period,
	labelfont=small,
	font=small		
}

% Diseño de figuras para ciencias sociales y humanidades
%\captionsetup[figure]{
%	format=hang,
%	name=Figure,
%	singlelinecheck=off,
%	labelsep=period,
%	labelfont=small,
%	font=small		
%}


% NOTAS A PIE DE PÁGINA
\usepackage{chngcntr} %para numeración contínua de las notas al pie
\counterwithout{footnote}{chapter}

% LISTADOS DE CÓDIGO
% soporte y estilo para listados de código. Más información en https://es.wikibooks.org/wiki/Manual_de_LaTeX/Listados_de_código/Listados_con_listings
\usepackage{listings}

% definimos un estilo de listings
\lstdefinestyle{estilo}{ frame=Ltb,
	framerule=0pt,
	aboveskip=0.5cm,
	framextopmargin=3pt,
	framexbottommargin=3pt,
	framexleftmargin=0.4cm,
	framesep=0pt,
	rulesep=.4pt,
	backgroundcolor=\color{gray97},
	rulesepcolor=\color{black},
	%
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	keywordstyle=\bfseries,
	stringstyle=\ttfamily,
	showstringspaces = false,
	commentstyle=\color{gray45},     
	%
	numbers=left,
	numbersep=15pt,
	numberstyle=\tiny,
	numberfirstline = false,
	breaklines=true,
	xleftmargin=\parindent
}

\captionsetup[lstlisting]{font=small, labelsep=period}
% fijamos el estilo a utilizar 
\lstset{style=estilo}
\renewcommand{\lstlistingname}{\uppercase{Código}}


%BIBLIOGRAFÍA - PUEDES ELEGIR ENTRE ESTILO IEEE O APA. POR DEFECTO ESTÁ CONFIGURADO IEEE. SI DESEAS USAR APA, COMENTA LAS LÍNEA DE IEEE Y DESCOMENTA LAS DE APA. Si haces cambios en la configuración de la bibliografía y no obtienes los resultados esperados, es recomendable limpiar los archivos auxiliares y volver a compilar en este orden: COMPILAR-BIBLIOGRAFIA-COMPILAR
% Tienes más información sobre cómo generar bibliografía en http://tex.stackexchange.com/questions/154751/biblatex-with-biber-configuring-my-editor-to-avoid-undefined-citations , https://es.sharelatex.com/learn/Bibliography_management_in_LaTeX y en http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/exptl/biblatex-contrib
% También te recomendamos consultar la guía temática de la Biblioteca sobre citas bibliográficas: http://uc3m.libguides.com/guias_tematicas/citas_bibliograficas/inicio

% CONFIGURACIÓN PARA LA BIBLIOGRAFÍA IEEE
\usepackage[backend=biber, style=ieee, isbn=false,sortcites, maxbibnames=5, minbibnames=1]{biblatex} % Configuración para el estilo de citas de IEEE, recomendado para el área de ingeniería. "maxbibnames" indica que a partir de 5 autores trunque la lista el primero (minbibnames) y añada "et al." tal y como se utiliza en el estilo IEEE.

%CONFIGURACIÓN PARA LA BIBLIOGRAFÍA APA
%\usepackage[style=apa, backend=biber, natbib=true, hyperref=true, uniquelist=false, sortcites]{biblatex}
%\DeclareLanguageMapping{spanish}{spanish-apa}

\addbibresource{bibliografia/bibliografia.bib} % llama al archivo bibliografia.bib que utilizamos de ejemplo


%-------------
%	DOCUMENTO
%-------------

\begin{document}
\pagenumbering{roman} % Se utilizan cifras romanas en la numeración de las páginas previas al cuerpo del trabajo
	
%----------
%	PORTADA
%----------	
\begin{titlepage}
	\begin{sffamily}
	\color{azulUC3M}
	\begin{center}
		\begin{figure}[H] %incluimos el logotipo de la Universidad
			\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=16cm]{Portada_Logo.png}}
		\end{figure}
		\vspace{1cm}
		\begin{Large}
			Master Degree in...\\			
			Academic Year (e.g. 2018-2019)\\
			\vspace{1cm}		
			\textsl{Master Thesis}
			\bigskip
			
		\end{Large}
		 	{\Huge ``Thesis title''}\\
		 	\vspace*{0.5cm}
	 		\rule{10.5cm}{0.1mm}\\
			\vspace*{0.9cm}
			{\LARGE Author's complete name}\\ 
			\vspace*{1cm}
		\begin{Large}
			1st Tutor complete name\\
			2nd Tutor complete name\\
			Place and date\\
		\end{Large}
	\end{center}
	
	\vfill
	\color{black}
	\begin{footnotesize}
	\noindent\fbox{
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\textbf{AVOID PLAGIARISM}\\
		The University uses the \textbf{Turnitin Feedback Studio} program within the Aula Global for the delivery of student work. This program compares the originality of the work delivered by each student with millions of electronic resources and detects those parts of the text that are copied and pasted. Plagiarizing in a TFM is considered a \textbf{Serious Misconduct}, and may result in permanent expulsion from the University.
	\end{minipage}	
	}
	\vspace*{.5cm}\\	
	\noindent\includegraphics[width=4.2cm]{imagenes/creativecommons.png}\\
	\emph{[Include this code in case you want your Master Thesis published in Open Access University Repository]}\\
	This work is licensed under Creative Commons \textbf{Attribution – Non Commercial – Non Derivatives}

	\end{footnotesize}
	\end{sffamily}
\end{titlepage}

\newpage %página en blanco o de cortesía
\thispagestyle{empty}
\mbox{}

%----------
%	RESUMEN Y PALABRAS CLAVE
%----------	
\renewcommand\abstractname{\large\uppercase{Summary}}
\begin{abstract}
\thispagestyle{plain}
\setcounter{page}{3}
	
	% ESCRIBIR EL RESUMEN AQUÍ
	
	\textbf{Keywords:}
	% Escribir las palabras clave aquí
	
	\vfill
\end{abstract}
	\newpage %página en blanco o de cortesía
	\thispagestyle{empty}
	\mbox{}


%----------
%	DEDICATORIA
%----------	
\chapter*{Dedication}

\setcounter{page}{5}
	
	% ESCRIBIR LA DEDICATORIA AQUÍ	
		
	\vfill
	
	\newpage %página en blanco o de cortesía
	\thispagestyle{empty}
	\mbox{}
	

%----------
%	ÍNDICES
%----------	

%--
%Índice general
%-
\tableofcontents
\thispagestyle{fancy}

\newpage %página en blanco o de cortesía
\thispagestyle{empty}
\mbox{}

%--
%Índice de figuras. Si no se incluyen, comenta las líneas siguientes
%-
\listoffigures
\thispagestyle{fancy}

\newpage %página en blanco o de cortesía
\thispagestyle{empty}
\mbox{}

%--
%Índice de tablas. Si no se incluyen, comenta las líneas siguientes
%-
\listoftables
\thispagestyle{fancy}

\newpage %página en blanco o de cortesía
\thispagestyle{empty}
\mbox{}


%----------
%	TRABAJO
%----------	
\clearpage
\pagenumbering{arabic} % numeración con múmeros arábigos para el resto de la publicación	

\chapter{Introduction}

	% COMENZAR A ESCRIBIR EL TRABAJO



%----------
%	BIBLIOGRAFÍA
%----------	

%\nocite{*} % Si quieres que aparezcan en la bibliografía todos los documentos que la componen (también los que no estén citados en el texto) descomenta está lína

\clearpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}
\printbibliography



%----------
%	ANEXOS
%----------	

% Si tu trabajo incluye anexos, puedes descomentar las siguientes líneas
%\chapter* {Annexes x}
%\pagenumbering{gobble} % Las páginas de los anexos no se numeran



\end{document}